# 写给未来的第一天

文件名f1d f=future 1就是1 d=day    

这是一篇写给未来我的日记，想记下这时的痛苦、无奈、无助还是迷茫。   

好吧，我也不知道是怎样的心情。   

五一，原本应该是个快乐的日子。然而，妈妈的病已经到了无药可医的地步了。很早之前，妈妈复发的时候，我就知道会有这么一天。但超乎我意料的是这么快。而治疗药的研究却很慢。    

我知道我妈妈等不到那一天。    

痛苦的不光是这个，还有妈妈一直在我面前说靠我了，一直说说不定上海会有办法，说。。。    

但，我很清楚无论去哪都没救，或许美国有其他方案吧，但我们没有足够的金钱去那，印证了那句话没有钱万万不能。   

很想和妈妈摊牌，想和她度过最后的时光，而不是一直在医院或者去医院的路上。    

很想这样，但这对于我们来说都太残忍了，一直也没能说出口。  
 
痛苦：每过一天，您以肉眼可见的速度在离去。  

无奈：没有任何的办法能改变这样的命运。  

无助：不敢面对您的提问和像交代后事一样的谈话。  

迷茫：不清楚接下来怎么办，是陪伴，还是保持这样。   

。。。。    

或许这几天我会做出选择，希望未来的自己，能不后悔。    

- 2018.5.1
